# Стандарт REST в MLCDevelopment

## HTTP

### Методы

GET - Получить обьект


POST - Создать новый обьект


PUT - Обновленить обьект


DELETE - Удалить обьект

### Ошибки

#### 2xx

* 200 - OK 

Используется при успешном ответе сервера в том случае если клиент запрашивает данные используя метод `GET`

Пример:

`GET /posts` -> SERVER

`HTTP/1.1 200 OK  body:{json_data}` --> CLIENT

* 201 Created 

Используется при успешном создании обьекта в том случае если клиент использует метод `POST`

Пример:

`POST /train` -> SERVER

`HTTP/1.1 201 Created body:{create_object}` --> CLIENT

* 204 No Content

Запрос считаеться успешным но запрашиваемых данных не существует, такой ответ приходит при использвании метода `GET`, `PUT`, `DELETE`

Пример:

`GET /girl/4`

`HTTP/1.1 204 No Content body:{error_json}` --> CLIENT


`PUT /client/3`

`HTTP/1.1 204 No Content body:{error_json}` --> CLIENT

`DELETE /country/ukraine/donetsk`

`HTTP/1.1 204 No Content body:{error_json}` --> CLIENT


HTTP Ошибки с дополнительной информацией!!!

## Ресурсы

#### Именования ресурсов

* Существительные — это хорошо, а глаголы — плохо. Вместо глаголов — HTTP методы
> Получить(Что сделать? - Глагол) пользователя с ID == 3. Пользователь(Кто? Что? - Существительное)
> GET(получить - Глагол) /user/3(Существительное)

* Все ресурсы должны быть существительными в еденичном числе
```
POST /dog

PUT /dog

DELETE /dog
```

* Конкретные имена лучше абстрактных(Явное лучше чем неявное)
> /blogs, /videos, /news, /articles — это выглядит очевидным. А вот /items и /assets — нет.

__Внимание__

* Ресурсы с методом GET для выбора __всех__ сущностей должны быть в __множественном__ числе
```
GET /dogs

GET /users

GET /posts

GET /girls

GET /cities
```

* __Именование Атрибутов__ только __camelCase__


* Именование Булевого типа(True, False) только с __большой__ __буквы__


* При успешном создании или обновлении сущности с помощью методов POST или PUT возвращается в ответе всегда новая(POST) или обновленная(PUT) сущность
```
POST /dog - возвращается ответ с новой созданой собакой

PUT /train/86 - возвращаеться ответ с уже обновленной сущностью с ID == 86
```

* Выбор конкретной сущности осуществляеться таким образом
```
GET /user/1 - выбор пользователя у которого ID == 1

POST /dog/ - Создание одной собаки

PUT /boy/3 - Обновление мальчика с ID == 3

DELETE /train/123 - удаление поезда с ID == 123
```


#### Связи

* Одни ресурсы всегдя связаны с другими ресурсами. Есть ли очевидный и простой способ показать эти связи через API? При этом помня о нашем разделении на существительные и глаголы?
```
GET /owner/5678/dogs

POST /owner/5678/dog/
```
#### Сложные вещи


* Сложные вещи нужно прятать за знаком «?»

> Почти у каждого API есть куча параметров, которые можно читать, обновлять, фильтровать и работать с ними всякими другими способами. Но все эти параметры не должны быть видны в базовых адресах. Лучше всего указывать параметры внутри обращения к базовым адресам.

```
GET /dogs?color=red&state=running&location=park

GET /users?isMerried=True&moreThen=28
```

#### Поиск

* Глобальный поиск оформить просто:
```
/search?q=search+word
```

* Поиск по конкретным сущностям можно легко представить, опираясь на то, что мы узнали ранее:
```
/owner/5678/dogs?q=red
```

### Используемые технологии

#### Безопасноть

Для доступа к ресурсам используеться технология [JWT](https://ru.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token)


Так же про нее можно почитать [здесь](https://gist.github.com/zmts/802dc9c3510d79fd40f9dc38a12bccfc) и [здесь](https://habrahabr.ru/post/340146/)

#### Версионность

API в MLC имеет версионность которая использовалась раньше при разработке ядра Linux

Между сериями 1.0 и 2.6.x ядро Linux использовало __нечётные__ номера для __бета-версий__, и __чётные__ — для __стабильных__. Например, Linux 2.3 был серией в разработке, а Linux 2.4 — серией стабильных выпусков.

* Прошу заметить что это относиться только ко второму числу после точки.


* Пример:
```
GET /api/v0.1/ - нестабильный выпуск

GET /api/v0.2/ - стабильный
```
* Первая цифра перед точкой означает мажорность выпускаемой версии. То есть продакшн версия будет __/api/v1.0/__

Хоть 1 это нечетное число но говорит о выпуске который уже можно использовать





#### Кеширование

Используйте только стандартный механизм кэширования (ETag) и Last-Modified (дата последнего изменения)(Кеширование)


HTTP Status Code: 401
{"status" : "401", "message":"Authenticate","code": 20003, "more
info": "http://www.twilio.com/docs/errors/20003"}

Свои коды ошибок которые предеавать в JSON

Перечислять необходимые поля через запятую в адресе запроса — это очень простой и удобный подход. Берите его на вооружение.
Linkedin /people: (id, first-name, last-name, industry)

## Ответы сервера и Пагинация

* __Ответ__ сервера в формате __JSON__ если запрос выполнился __успешно__
```
{
    access-token : "eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpZGVudGl0eSI6MSwiaWF0IjoxNDQ0OTE3NjQwLCJuYmYiOjE0NDQ5MTc2NDAsImV4cCI6MTQ0NDkxNzk0MH0.KPmI6WSjRjlpzecPvs3q_T3cJQvAgJvaQAPtk1abC_E",
    status : "success",

    "_pagination": {
        "currentpage": 5,
	"pagecount": 20,
	"totalcount": 50,
	
	"links":[ 
	    {"self": "/posts?page=5"},
	    {"first": "/posts?page=0"},
	    {"previous": "/posts?page=4"},
	    {"next": "/posts?page=6"},
	    {"last": "/posts?page=50"}
	]
    }
    data : {
        "posts" : [
            { "id" : 1, "title" : "A blog post", "body" : "Some useful content", "uri": "/post/1" },
            { "id" : 2, "title" : "Another blog post", "body" : "More content", "uri": "/post/2"}
        ]
     }
}
```


* Описание ответа сервера

```
    "access-token": содержит в себе токен доступа к ресурсу.
    "status": информация об успешности выполнения запроса(успешно - success, неудачно - error. Третьего не дано)
    "_pagination": (__необязательное поле), необходимое для пагинации
        "links": ссылки(__обязательно__ при наличии поля "_pagination")
            "self": указатель текущей страницы
	    "first": указзатель первой страницы(указывает на первую страницу из заданого периода страниц.Если было запрошены данные начиная с 10 страницы то 10 будет первой страницой)
	    "previous": указатель предыдущей страницы(Всегда текущая страница минус один)
	    "next": указатель следующей страницы( текущая плюс один)
	    "last": указатель на последнюю доступную страницу
    "data": несет в себе полезную информацию с которой можно работать
         "resource_object": представление обьекта или если простыми словами то название обекта который мы запросили через API
	     "body": данные которые описывают запрошеный обьект
	     "uri": обратите внимание что при отсутствии поля "_pagination" - данное поле не имеет смысла. В случаях присутствия поля "_pagination" это поле являеться __обязательным__ и является всегда последним в описании сущности

```
> Прошу заметить что в описаниях полей не используются символы `-, _, ` и не используються различные нотации `camelCase, underscore_notation` и другие так как это просто запомнить и ни для кого не будет неожиданностью наткнуться на `some_field` там где ожидалось 'someField' и тому подобное


> Поле "_pagination" специально использует подчеркивание так как это достаточно важное поле которое несет за собой некоторые зависимости построение ответа
и так же это просто запоминаемо. Все названия полей пишуться слитно в нижнем регистре кроме "_pagination"

* __Ответ__ сервера в формате __JSON__ если запрос выполнился не корректно и это привело к __ошибке__
```
{
    "access-token" : "eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpZGVudGl0eSI6MSwiaWF0IjoxNDQ0OTE3NjQwLCJuYmYiOjE0NDQ5MTc2NDAsImV4cCI6MTQ0NDkxNzk0MH0.KPmI6WSjRjlpzecPvs3q_T3cJQvAgJvaQAPtk1abC_E",
    "status" : "error",
    "data" : {
	"error": [
	   {"status": http-code, "message": "password incorrect", "code": 1001, "moreinfo": link_to_info}
	]
     }
}
```


* Описание ответа при возникновении ошибки
```
    "access-token": содержит в себе токен доступа к ресурсу.
    "status": информация об успешности выполнения запроса(успешно - success, неудачно - error. Третьего не дано)
    "data": несет в себе полезную информацию с которой можно работать
        "error": обьект с телом ошибки 
	   "error-body": 
		"status": http код ошибки, 
		"message": простое пояснение ошибки, 
		"code": внутренний код ошибки(на уровне приложения, __необязательное поле__),
		"moreinfo" : Используеться в связске с "code", так как это дает понимание о случившейся ошибке, отбросьте искушение - угадать, __необязаетльно поле__
```




Коды HTTP ответов и исключения на клиенте

ак мы уже говорили ранее, лучше всего отправлять код ошибки не только в теле ответа API, но и в HTTP коде ответа. Но как быть, если клиент выбрасывает исключение при получении любого кода HTTP, отличного от 200? Для таких случаев ребята из Twitter предусмотрели блестящее и простое решение — добавлять параметр к запросу.
/public_timelines.json?suppress_response_code=true




